\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fancyheadings}
\usepackage[ngerman,german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[active]{srcltx}
\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algorithmic}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{bbm}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{listings}
\usepackage{struktex}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{plantuml}
\usepackage{csquotes}

\definecolor{commentgreen}{RGB}{2,112,10}
\definecolor{eminence}{RGB}{108,48,130}
\definecolor{weborange}{RGB}{255,165,0}
\definecolor{frenchplum}{RGB}{129,20,83}
\usepackage{textcomp}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% EDIT THIS PART %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\Fach}{Advanced Software Engineering }
\newcommand{\Name}{Mark Geiger}
\newcommand{\Seminargruppe}{TINF17ITIN}
\newcommand{\Matrikelnummer}{}
\newcommand{\Semester}{SS 2020}
\newcommand{\Uebungsblatt}{1} %  <-- UPDATE ME
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setlength{\parindent}{0em}
\topmargin -1.0cm
\oddsidemargin 0cm
\evensidemargin 0cm
\setlength{\textheight}{9.2in}
\setlength{\textwidth}{6.0in}

%%%%%%%%%%%%%%%
%% Aufgaben-COMMAND
\newcommand{\Aufgabe}[1]{
  {
  \vspace*{0.5cm}
  \textsf{\textbf{Aufgabe #1}}
  \vspace*{0.2cm}
  
  }
}
%%%%%%%%%%%%%%
\hypersetup{
    pdftitle={\Fach{}: Übungsblatt \Uebungsblatt{}},
    pdfauthor={\Name},
    pdfborder={0 0 0},
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=blue,
}

\lstset{
    language=C++,
    frame=tb,
    tabsize=4,
    numbers=left,
    numbersep=3pt, 
    %upquote=true,
    breaklines=true,
    commentstyle=\color{commentgreen},
    keywordstyle=\color{eminence},
    stringstyle=\color{red},
    basicstyle=\color{black}\small\ttfamily, % basic font setting
    emph={int,char,double,float,unsigned,void,bool},
    emphstyle={\color{blue}},
    % keyword highlighting
    otherkeywords={>,<,.,;,-,!,=,~},
    morekeywords={>,<,.,;,-,!,=,~},
    keywordstyle=\color{blue},
}

\title{Übungsblatt \Uebungsblatt{}}
\author{\Name{}}

\begin{document}
\thispagestyle{fancy}
\lhead{\sf \large \Fach{} \\ \small \Name{} \Matrikelnummer{}}
\rhead{\sf \Semester{} \\  Seminargruppe \Seminargruppe{}}
\vspace*{0.2cm}
\begin{center}
\LARGE \sf \textbf{Übungsblatt \Uebungsblatt{}}
\end{center}
\vspace*{0.2cm}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Insert your solutions here %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Aufgabe{0}
Ein Kollege hat folgende Aufgabe bekommen. Er soll einen Code entwerfen um Messwerte von einem Sensor zu verarbeiten. Es gibt 2 verschiedene Sensortypen, es gibt digitale und analoge Sensoren. Zudem muss jeder Sensor kalibriert werden, dafür müssen 20 Referenzwerte ermittelt werden. \newline \newline
Der Kollege hat folgenden code geschrieben. Er meint, der Code sei ein erster Entwurf. Die Methoden zur Berechnung der Calibrationswerte und die Methoden getAnalogValue und getDigitalValue sind noch nicht fertig. Trotzdem will er dir den Code schon zeigen. Mache ein Review für diesen Code. Der Code ist unsauber und beinhaltet einige echte Fehler.
\vspace{0.5cm}
\begin{lstlisting}[caption=Code Review]
#include <iostream>

class CSensorCalibration
{
public:
    CSensorCalibration() {
        for (int i = 0; i < 20; i++)
        {
            // @TODO: determine Calibration Values here, this is a placeholder
            calibrationValues[i] = 10.42;
        }
    }
    double calibrationValues[20];
};

class CSensor {

private:
    double getAnalogValue()
    {
        // @TODO: calculate value here
        return 1.0;
    }

    double getDigitalValue()
    {
        // @TODO: calculate value here
        return 2.0;
    }
    CSensorCalibration calibrationAnalog;
    CSensorCalibration calibrationDigital;

public:
    CSensor() {}

    enum ESensortype {
        ANALOG,
        DIGITAL,
    };
    ESensortype type = ESensortype::ANALOG;

    double getSensorValue()
    {
        switch(type){
            case ANALOG:
                return getAnalogValue();
                break;
            case DIGITAL:
                return getDigitalValue();
                break;
        }
    }

    void setCalibrationData(CSensorCalibration calibration)
    {
        this->calibrationAnalog = calibration;
        this->calibrationDigital = calibration;
    }
};

int main() {
    CSensor sensor;
    CSensorCalibration calibration;
    sensor.setCalibrationData(calibration);
    sensor.type = CSensor::ESensortype::DIGITAL;

    while (true)
    {
        double value = sensor.getSensorValue();
        std::cout << value << "\r\n";
    }
    return 0;
}
\end{lstlisting}
\Aufgabe{1}
Ein weiterer Kollege hat die Aufgabe bekommen einen Sortieralgorithmus in einer kleinen Testanwendung zu implementieren und zu testen.
\vspace{0.5cm}
\begin{lstlisting}[caption=Code Review 2]
#include <iostream>
using namespace std;

void swap(int *xp, int *yp) {
    int temp = *xp;
    *xp = *yp;
    *yp = temp;
}

void sort(int arr[], int n) {
    int i, j;
    for (i = 0; i < n - 1; i++) {
        for (j = 0; j < n - i - 1; j++) {
            if (arr[j] > arr[j + 1])
                swap(&arr[j], &arr[j + 1]);
        }
    }
}

int main() {
    int arr[] = {1, 5, 8, 9, 6, 7, 3, 4, 2, 0};
    int n = sizeof(arr);

    sort(arr, n);

    for (int i = 0; i < n; ++i) {
        cout << arr[i] << " ";
    }

    return 0;
}
\end{lstlisting}

\begin{enumerate}
\item{Wo versteckt sich der logische Fehler im Code?}
\item{Warum sollte man in der Regel keine eigene Lösung für solche \enquote{Standardaufgaben} schreiben?}
\item{Welche guten Gründe gibt es eventuell doch auf eine eigene Lösung zurückzugreifen?}
\end{enumerate}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{document}

